# Одномерное стационарное уравнение теплопроводности
## Модельная задача
Решаем задачу вида:
```math
\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x}\langle k(x) \frac{\mathrm{d}u}{\mathrm{d}x} \rangle - q(x)u = -f(x)
```
С граничными условиями:
```math
k(0)u'_x (0) = u(0) \\
-k(1)u'_x (1) = u(1)
``` 
Где:
```math
k(x) = \mathrm{e}^{\sin{x}}; q(x) = \mathrm{e}^{\cos{x}};  f(x) = 1 
```

Для начала решаем аналитически модельную задачу:
```math
\bar{k}u'' - \bar{q}u = -\bar{f} \\
\bar{a} = a(0.5)
```
Решая стандартными методами, получаем решение вида:
```math
u = C_1 \mathrm{e}^{\lambda_1 x} + C_2 \mathrm{e}^{\lambda_2 x} + A
```
Где коэффициенты $C_1, C_2, A$ определяются однозначным образом из граничных условий.

Затем решаем модельную задачу предложенным аналитическим методом:
```math
\bar{k}\frac{u_{l+1} - 2u_l + u_{l-1}}{h^2} - \bar{q}u_l + \bar{f}_l = 0,   l = \bar{1, L-1} \\
\bar{k} \frac{u_1 - u_0}{h} = u_0 \\
-\bar{k} \frac{u_L - u_{L-1}}{h} = u_L
```
Выражаем коэффициенты перед $u_{l-1}, u_l, u_{l+1}$ из системы и получаем СЛАУ с трёхдиагональной матрицей.

С помощью библиотеки SLAE-libs решаем полученную СЛАУ и получаем численное решение модельной задачи на некоторой сетке $x_l$.

## Сравнение аналитического и численного решений модельной задачи
Для сравнения решений написан bash-скрипт, прогоняющий численный метод для количества точек в расчетной сетке от 101 до 655361 с шагом 100. Численное решение сравнивается с аналитическим, ошибка записывается в файл error.txt;

На ЯП python строим график зависимости логарифма ошибки метода от количества точек:
![graph](https://gitlab.com/Linlirol/heat-equation/-/raw/main/scripts/graph.png)


## Полная задача
Для решения полной задачи записываем аналогичную схему:
```math
\frac{k_{l+\frac{1}{2}} \frac{u_{l+1} - u_l}{h} - k_{l - \frac{1}{2}} \frac{u_l - u_{l-1}}{h}}{h} - q_l u_l = f_l \\ \\
k_0 \frac{u_1 - u_0}{h} = u_0 \\
-k_1 \frac{u_L - u_{L-1}}{h} = u_L
```
# Сборка и запуск
```
git clone --recurse-submodules https://gitlab.com/Linlirol/heat-equation.git
./write_err.sh
```

В папке build можно запустить решение полной задачи:
```
cd build/
./p4v7
```


[SLAE-libs](https://gitlab.com/Linlirol/slae-libs)
